\input{../../../main}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Физбой. Полуфинал}{8 класс}

\libproblem{kvant}{27}


\task{
    После окончания спектакля поклонник уходит из театра одним из двух способов: либо пешком, либо,
    подождав определенное постоянное время любимых артистов у служебного входа и сфотографировавшись,
    уезжает на такси <<Таксовичкоф>>, в зависимости от того, куда он хочет поехать. Поклонник всегда
    использует тот способ, который требует меньше времени, при этом если он хочет добраться до кафе
    (расстояние до которого $1\unit{км}$), до книжного ($2\unit{км}$), или в хостел ($3\unit{км}$), то на
    дорогу требуется не менее $10$, $15$ и $17{,}5$ минут соответственно. Скорости поклонника и такси
    неизменны. Сколько времени ему придется потратить, чтобы добраться к другому поклоннику, который
    живет на расстоянии $6\unit{км}$ от театра?
}


\libproblem{russia}{2009-09-4}
\libproblem{savchenko}{1.1.23}
\libproblem{savchenko}{2.8.35}

\task{
    В сосуд с водой полностью погружены цифры, состоящие из одинаковых кубиков. В начальный момент цифры
    стоят на дне и плотно прилегают к нему. При какой плотности кубиков всплывёт каждая из них? Плотность
    воды $\rho = 1000\unit{кг/м}^3$.
}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \def\a{0.5}
        \def\b{0.1}
        \tikzset{
            brect/.pic = {
                \fill[blue!80] (0, 0) rectangle (\a, \a);
            }
        }
        \pic[shift = {(0, 0)}] {brect};
        \pic[shift = {(0, -(\a + \b))}] {brect};
        \pic[shift = {(0, -2 * (\a + \b))}] {brect};
        \pic[shift = {(\a + \b, -2 * (\a + \b))}] {brect};
        \pic[shift = {(\a + \b, 0)}] {brect};
        \foreach \i in {0, 1, ..., 5}{
            \pic[shift = {({2 * (\a + \b)}, -\i * (\a + \b))}] {brect};
            \pic[shift = {({6 * (\a + \b)}, -\i * (\a + \b))}] {brect};
            \pic[shift = {({10 * (\a + \b)}, -\i * (\a + \b))}] {brect};
        }
        \begin{scope}[shift = {({4 * (\a + \b)}, 0)}]
            \pic[shift = {(0, 0)}] {brect};
            \pic[shift = {(\a + \b, 0)}] {brect};
        \end{scope}
        \begin{scope}[shift = {({8 * (\a + \b)}, 0)}]
            \pic[shift = {(0, 0)}] {brect};
            \pic[shift = {(0, -(\a + \b))}] {brect};
            \pic[shift = {(0, -2 * (\a + \b))}] {brect};
            \pic[shift = {(\a + \b, -2 * (\a + \b))}] {brect};
        \end{scope}
    \end{tikzpicture}
\end{center} 

\end{document}
